局長羅致光：「當大家都有120歲時，60歲就是中年」

長者綜援合資格年齡將由下月1日起，由60歲上調至65歲。勞工及福利局局長羅致光今早出席電台節目時表示，政府在下月不實施新政策，是「接近不可能。」羅致光又表明，政府動用關愛基金，為60至64歲人士提供額外補助金的機會是「非常之微」。他認為，香港對「長者」的定義遲早都要改，「當大家都有120歲時，60歲就是中年」

羅致光強調，有關修改已討論多時，政府並非「靜英英」、無聲無息地推出修改。羅致光指，有關修改自2013年起已有討論，並曾在2017年《施政報告》後的簡介會提及。而他擔任勞福局局長後，亦有至少兩次於立法會福利事務委員會中談及有關題目。

否認曾稱推行太快 強調修改「遲早要做」

羅致光今早出席商台節目時指，得知社會及立法會對上調長者綜援年齡，一直有反對聲音。但至於社福界立法會議員邵家臻昨日引述羅致光，指羅亦承認政策推行得太快，羅致光今早則否認自己曾講過有關說法，重申自己的立場是修改「遲早都會做」。

羅致光又表示，社會對長者年齡的定義改變是國際大趨勢，香港已經落後，「當大家都有120歲時，60歲就是中年」，香港已落後其他國家的趨勢。羅致光認為，無論修改是在今年執行，還是3年後、5年後才執行，都一定會有人要求延續舊政策，推行政策不能「只看民情，不顧道理」。

羅致光：推過渡方案屬謠言

至於有傳政府或會推出過渡方案平息民憤，羅致光直指有關消息屬「謠言」。他又強調，政策不存在強逼身體不適的長者工作。

究竟知唔知自己講緊乜鳩呀？

我諗佢都唔知

咁小童係咪去到30歲

數學既除法
120/2 =60

智力光

照佢咁計 30歲先成年

佢知唔知香港人均年齡係幾多

零智光

當大家都有200歲時，100歲就是中年

翻查wiki，有紀錄以嚟得一個人有120歲命

60歳你叫D女人生仔得唔得呀，
睇數字唔睇實傺生理機能

100歲退休不是夢

支那狗啲智力

當大家都有1200歲時，60歲就是兒童

只要將長者定義提升到80歲，就可以立即解決人口老化問題

羅致光iq果然好高

屌你老母，官喎
弱撚智

笑撚咗

呢條撚樣好似話iq好高 成日以為自己講既野好撚醒

而家啲60後唔捱得，咁早想退休

當

條友弱智？

以前算係佢半個同事 個部門既老屎忽好鍾意話CK IQ成160(好似係)

DLLM 30 都仲係青春期

贊成小童優惠去到30 歲

原來我重係小童
買嘢畀小童價先

多左個1字

體能同健康唔係咁俾你當加減數黎計

華人賤種管治真係一大笑話

幾十年後六十歲體能同健康可能同而家四十歲差唔多

以前有統計話香港人長壽，冇話香港人健康，折磨都可以好長壽

以後冇100歲咪好撚坐關愛座

仆街，我而家撘車買小童票得唔得

當人人IQ都320，IQ160就係粥撚智

其實佢講嘅野唔完全冇道理 當人越黎越長命 去到六十歲都仲有氣有力做到野 可能個生理狀態唔再fit in長者或者老年人嘅定義
但唔應該係呢隻奶共狗口中講出囉 除非世衛提高左對於長者年齡嘅定義 佢先有資格講呢堆廢話

吓

我明點解tvb班老人家可以叫做小生

羅局長咁你又幾時死啊？

kidult

我而家先28 照佢計法仲未成年

好撚on9

冇撚腦
咁既人做勞工及福利局局長

160 IQ 舐共

咁請問局長香港人個供樓年期可唔可以因為咁而長啲？
起碼最少都比供60年呀

腦裝屎

當大家有一億時
人人都可以買到樓！

衰三十

賜座男話我中五但小童 成件事合理哂

講緊笑話？

而且只係用老人家嘅身體機能活多60年

邊度黎60歲中年

地產商：馬上放寬按揭供到90歲

好友：供多幾十年，人人都過到壓力測試，樓市GOGOGI

窮撚：咁幾時先夠首期上車

當每個人都240歲 120歲都只係啱啱開始

咁依家有120歲未呀撚樣, 未有120歲就已經調高到65係咪On9呀

屌 咁我咪係童工

痴線啦，青年呀

羅致光算唔算阿爾克馬爾

當成個政府都係弱智嘅時候，其實局長好聰明

舊約聖經個個幾百歲

求2蚊搭車優惠升到上100歲

原來大家都有120歲

IQ 160
有料

咁20歳都只係細路,30歳先至成年

on9

大數學家

又一官員走火入魔
快啲搵人比啲符水佢飲

當價值一千萬的樓分一千年供時,年供只是一萬

30歲買小童飛得唔得

廢中

同沉降問題一樣
只要將沉降停工指標提升 咁就可以開返工

又證明入了政府做係會變弱智

不過我贊成cut bugdet，佢唔係cut呢樣就cut第二樣

弱撚智

好想知保險公司有咩回應？

當大家都有15K月薪，7.5K就是中產

地球成四十幾億歲都未認老 香港人又點可以咁快話自己老呢

弱智 越講越衰

到時 30歲有無小童津貼

咁應該40歲先出黎做野

當大家有120億時，60億就是中富。
當大家住120呎時，60呎就是中樓。

鞭鞭鞭，鞭乜撚嘢啫

咁義務教育係咪去到30歲

民主黨嘅人真係個個仆街

565

咁幾十年之後先推啦

60歲中年
30歲先成年？

幾有道理
大陸20歲就成要結婚

羅致光又表示，社會對長者年齡的定義改變是國際大趨勢，香港已經落後，「當大家都有120歲時，60歲就是中年」，香港已落後其他國家的趨勢。
其他國家即係咩國家

係咪要笑架

20歲應該係小童飛。香港已落後

難道香港唔夠智障係做唔到官

即係比班老野繼續霸住個位，唔退落嚟，做撚到100歲先退休

當大家都有120kg，60kg就是窈窕

佢講得無錯
只要佢假設港人平均壽命為500歲
咁250歲先到中年60歲應該計嬰兒期

係囉，要佢講幾個大國黎聽下，一味得過up，我夠話趨勢係50歲退休啦

垃圾

OK
大家申可以申請返張兒童8達通

入親政府都會突然變弱智
近豬者赤 近777者柒

當大家智商有1200時, 160就是弱智

第二名差1,2日 就可以經歷 18xx , 19xx , 20xx

終於明白cctvb 點解拍長命百二歲

當大家都有120智商，局長60智商先係正常
再嘈捉曬你班人去精神病院

中五小童走得太前

咁如果個個都咁撚肥 60kg又真係相對算瘦
要搵120kg黎唔難 要搵120歲就冇乜可能

當大家IQ都有160時，IQ 80就是中度智障。

希望眾高官命長120歲
病多60年先好斷氣

邊有人有120歲架

其實佢自打嘴巴，佢話遲早要推行，咁d人遲早有120歲，咁而家冇呀

未來政策，今日提早實行？？

咁我咪精蟲？
我今年5歲，嘻嘻

收聲啦，死八婆
我係小童，雖然我中五

中年就退休
而家啲後生

可以用小童八達通

My香港，民煮党！！！！

非洲每過一分鐘就消失60秒啲friend

高質

局長你到時就係死廢青啦

台灣真係有個女人60歲生左。。。

民建聯工聯會選民又贏

同貧窮線同一玩法

同沙中線同一玩法

30歲係青年，15歲先係小童

呢條撚樣全家都已經踏入老年

因為全部都就釘

留意返iq160係民主黨

智障

如果做低層果班, 已經挨左幾十年, 正宗機械壞, 再撐落去真係死頂, 其實六十幾歲黎講, 身體真係到極限.
呢種真係高官思維先諗到咁pk既野黎講.

80歲退休不是夢

60歲(中年)

local meme

係 到時30歲先會開始發育
18歲果陣仲係ON99咁賴屎賴尿

你真係唔識架喎

我要返八達通，睇戲等等優惠

每經過60秒就有一分鐘過去

佢數學未夠好，應該話119歲先長者，cut晒所有長者優惠

泛民人材輩出

痴線，60歲基本上係高血壓 癌症 糖尿 心臟病 痛發高峰期

放大啲字勁啲？用紅色字霸氣啲？條友講埋啲濕9理由一回事 事實係人類越黎越長命

咁其實冇人口老化呢個問題啦，反正六十都係中年

即係80歲先可以選特首
林鄭落台啦你

佢句野只係比喻，如果人均壽命提高，推遲長者福利都好正常，現實係香港人均壽命一直上升。

條友明明以前ok，一入政府就...

超越世衛 走得太前

民主黨賣香港又一例子
當年呢條友
政改831框架有條友講白票守尾門
呢條友竟然話可討論

有幾多120歲？？係norm？？讀多幾頁書先再仆出黎乞啦5毛狗！！！！

俾佢玩果批咪弱智，佢唔知幾醒

更年期推後得唔得

我老母仲係青年期

當大家都住在120尺房屋
60尺就是劏房

延長左壽命唔等同延遲埋身體基能退化既時間 巴打智商高過160

支持小童同學生優惠要去到40歲

睇得多依啲廢柴講嘢都驚影響智商

無腦先可以上位

60歲咋
去兒科排隊

又係白鴿出身

Diu佢係唔係真係iq 160 係唔係以為自己好幽默

弱智都可以做官
唔怪得香港變成咁
香港有幾多人有120歲

得！冇撚有問題！但係推新政既時候推埋26歲先比入馬會，22歲先準合法做愛，小童優惠去到16歲唔該！

依條撚樣係勞工及福利局局長笑撚死人

無錯呀 反正而家標準可以任改

實際上唔係
正如樓上有巴打講
5，60歲係好多病痛嘅發病高峰期

就算壽命係長左
都唔一定係勞動人口

民主黨大腦喎 做左港共政府局長智力變負數

支持，最好取消所有綜援

屌所以我咪話條友請野on9囉叻唔切

咁18歲點解係成年？ 係咪30歲以下唔洗交稅

慘 中年就痴呆

香港人平均壽命係全球第一但係都唔過90歲
佢係邊撚到見到有120歲
佢出黎講野之前可唔可以做下功課先

人均壽命長左唔代表佢盛年既時間長左
就算真係去到人均年齡120歲，如果只係有治療方法令到一啲老人病無咁致命既話，長者定義都唔應該變
除非証明到人進化左導致身體衰老既速度慢左啦

啲傻閪官邊會做research

香港政府鼓勵你未夠鐘唔好死

香港啲官真係世界級智障，沉鋼改下標準就有沉鋼，沙中線有事，改下標準又變冇事，宜家改下個年齡層又過到骨，真係當香港人傻？

佢講乜撚野呀
低智光

其實都係而家姐 越黎越多人有做運動嘅習慣 加好啲嘅飲食習慣 仲有藥啊supplement個啲 我地呢代人到五六十歲 狀態應該會好過而家嘅五六十歲 同埋好多五六十歲嘅人係呢個年齡有病都係不良嘅生活習慣導致

所以遲早也要改

逼死 d 廢老就岩架啦，賣港投共咁過癮呀嗱

60歲cut少少野嘈住哂

就算健康左都唔一定基能退化慢咁多，最多咪慢幾年
六十幾既新中年去做四十頭舊中年既苦力工，或者四十既新青年去做廿字頭青年既運動員，唔係話絕對唔得，但肯定得既只係少數

就咁google用十秒search到ge野佢都唔search所以你話d高官係咪厄飯食

六叔算係英年早逝
金庸, 高焜呢D應該係夭折

可能要近三十歲先換倒成人身份証

淘寶淘返來的test?

CP

tvb個節目

全力爭取推行30歲小童優惠

當大家都沒有錢時
便沒有人在貧窮線以下

當特首月薪係40萬的時候
月入10萬既人就係窮人

咁嘅說話都講得出，真係痴撚線

我現在小童

佢咁都up得出
可能佢IQ真係好高
正常人點會諗到120/2

跟佢呢個logic 依家唔係應該下調咩

啱呀
所以小學中學各要讀8年
毅進2年，HD 3年，Degree 6年

發覺做得官個腦都係全新

咁d樓只會更貴
make sure你一世人只係供到一層樓

正 有三十年免費教育

唔覺佢iq高

嬴國究話日日贏，唔通你又信

60路=兒童色情

屌香港d 官係咪中晒降頭
個個講野語無倫次

正呀 以後30歲去遊水 可以光明正大入異性更衣室

60 都中年 咁你阿媽都係大波蓮

睇黎羅致光有200歲命 因為佢65歲講野同思維仲好似5歲小朋友咁

你遲早都要死,咁你唔依家死?

夭折🤣🤣🤭

如果大家有600歲命嘅話，60都只是小孩

當人有1000歲既時候，60歲就是嬰兒期

羅致光(IQ160)

d 廢老要死了
乜福利都冇

入港共政府做高官係咪好似中左魔王結界咁硬食debuff 智力/2

20歲囡囡寫真集係cp

你今日幾歲？

除開一半就係你嘅中年。

其實唔只係廢老問題
因為佢地唔一定做洗碗清潔
仲可能做司機

用數據黎Define中老年都覺得講得通果度犀利

係咪社會Define你做中年，身體機能退化呢個自然定律都可以違反

原來所謂高智商嘅人諗野都可以咁弱智

未成年媽媽

不如設定長者年齡=100歲

華人在欺負弱勢時，都是很賣力的，若對方也是華人，更會出盡飲奶的力。

有無120歲命呀

感謝提供笑話

好似前排懷疑係假既
話因爲想避遺產稅盜用母親身分

唔知有冇人記得

中五小童 真係走得太前

如果每個人都1000歲，60歲都只係小朋友

中國力推最新歷法 新歷一年為180日

中國成史上最多長壽人士之國

我可以買小童飛了

屌你老味估唔到佢咁幽默

屌 call fbi拉鳩我老豆先

只知佢為咗奶共幫新移民咩都做

40歲青年 60歲中年

可能人地玩緊1Q題呢
或者佢係馬丁路乜鳩

高IQ喎

條友知唔知比你有120歲都好,人到40就會進入衰老期

「羅致光在香港大學讀書時已認識林鄭月，兩人當年已就社會政策看法相近，其後林鄭月娥加入政府、羅致光於1995年參選立法局社福界功能組別選舉勝出，踏入政界，兩人 ...... 有交流。」(Wiki)

識開有條路！

佢句嘢嘅用除法諗係合理
但前設係大家都有120歲，呢句嘢最有問題

其實當大家都有120歲時，身體機能唔一定會延遲衰老，換句話講呢個120歲既人好可能有3-40年只係吊住條命，根本唔可以繼續工作。

原來蠢就可做高官逗高人工

30歲先可以合法性交

d官真係一代比一代廢

屌你老味呢班戇鳩真係.....

今鋪仆街啦
大撚把公司要畀人告聘請童工

港爆！

當大家有1億港幣時 有一百萬就是窮人
問題係無呀dllm

其實佢咁講係冇錯
但冇錯還冇錯
佢咁樣講出嚟顯得佢柒

其實依個係大趨勢 人越來越長命 人口老化越來越嚴重 推遲退休年齡係必然 但我覺得可以表達得好啲囉

做弱智先入到政府定入咗變弱智？

做得狗官都係冇腦架啦

羅局長行得太前

咁麻煩屌你老母將小童優惠延長到30歲啦
一年慳幾千車錢啊

其實無乜問題，好多人三十歲心智仲係十零歲嘅程度

咁推遲埋小童優惠個年齡上限啦

咁免費教育係咪要延長到30歲？

屌佢老母

中國人做官無風骨。

If everybody hv 120 years old , 60 years old is middle year

30先合法扑野

唔怪得牙朗仲咁勁啦
衣家先係當打

當大家都好似夜精靈有10000歲果陣，60歲只係嬰兒

收撚皮啦仆街，柒左仲要那番乍沙！！！！

人類長命左同活到160歲根本2回事囉文盲白癡5毛狗！！！

當三浦知良都可以踢到51歲
牙朗只係年青球員

衰十一都要提高年齡 ，大概係26.6歲

弱智 唔飲水會死

呀羅生一定好長壽啦，佢肯定仲係小童階段

香港弱智都可以做局長

港豬賤畜真係愈來愈幸福

支持 攞正牌買小童飛

當大家都面臨退休問題時, 局長已移民加拿大

佢做個例子啫，其實佢想講人越黎越長壽要推高退休法定年齡，駛唔駛針住個例子講佢

My香港，民主党！！

至好戲，奶共光！！

屌你
政府成班垃圾

啫係6歲先讀幼稚園 3歲仲飲緊奶

哇 cls 智者 唔怪得之佢可以做局長 原來咁叻

其實佢講得無錯，依個係一個好深既哲學問題，好值得反思。

羅局長應該33歲就中年

鳩能到

屌32歲以下囡囡都會衰11

當三浦知良、Vince Carter、Roger Federer同李宗偉仲未退役，就知道65歲先係長者好合理

30歲都買唔到啤酒飲 未夠秤

唔怪得周街都聽到有人叫bb

狗官真係好多金句

當大家都有120歲時，30歲才是成人，20歲才是小童，10歲是嬰兒

弱智
仲話自己iq爆棚

渣嫁 挪亞九百幾歲
香港人先得百二歲

三十已冠、六十已立、七十已不惑、八十已知天命

30歲前冇樓住可以入孤兒院

入咗變弱智,靠共產黨上位就係要甘..

果然係智者,呢個笑話我比10/10

一個官可以無恥成咁

不如幫佢地出語錄啦

施丹如果未退休仲踢緊皇馬，宜家會幾多歲

呢排啲官幾風趣，又天敵

民主黨出黎係咁上下

可惜生理上唔係

棋靈王走得太前

36歲先成年

我都希望你長命百歲...

而家搵人買起你 咪知壽命已完
將你壽命除二得出中位數 即中年

政府官不嬲要隻腳去就隻鞋
削足就履 削咁d佢條命去就個中年歲數囉削足就履#dog

人地國家讀到三十都唔洗錢啊

以為會有個人正常少少。點知入左政府個個都變到On99

我最多計到幾時
點計到自己幾時死？
買起埋你再計計數？

好撚戇鳩

成萬億填海就捨得
長者綜都係多1千蚊左右

拎咋沙個個似係你喎 駁唔到淨係識放大同用紅字屌人5毛狗

事實上推遲退休年齡係一定嘅事 唔通好似中國咁一個養哂四老加老婆仔女咩 咁又唔可以叫細路出去做野 下一代讀埋書分分鐘24-25先做野 咪唯有推老人家做野去推高勞動人口比例囉囉 有咩問題

冇常識到一個地方

40歲先比買酒

當大家都有6吋長，3吋就係牙籤

唔怪得依家廿零歲d女明星叫bb啦

阿局長講野用個肺講㗎喎

當大家身高都有3米時，姚明都係矮撚

其實佢係咪唔太清楚自己講緊乜野

咁應該可以屈耐啲學生8達通

唔怪得軒仔首歌要叫天才兒童1985, 原來34歲都仲係兒童

香港唔係好多新移民新力軍咩

原來個個都係死老野冇貢獻的垃圾

零成本 高效益 舒緩人口老化問題
焗腸好波

屌你，又一野證明做得5毛狗既唔係文盲就白癡！！！！

香港d局長高官個個都弱智
死垃圾習近平搵d垃圾弱智廢物做官

府上母親可有120歲？

IQ 160 捻野係唔同d

長命百二歲

個腦裝屎

精靈？

咁而家有未吖
屌佢老味都唔撚用腦
而家普遍應該係八十幾歲命
同百二歲仲爭四十年
樓都可以供多層啦
照佢咁講
如果有二百歲命
六十歲都係青少年添
真係on9冇藥醫

利申：支持特區政府依法施政

受人錢財替人消災
鬼迷心竅忘掉初心

真係唔係個個都160IQ
唔怪得我冇

即係我仲可以用兒童八達通

其實無問題既 只係政府永遠唔識做公關
爆埋晒d金句俾人笑
btw支持延長既 要搞到咁只可以話現代人太長命
搞到社會唔夠資源養你地
我有得揀都想70歲就死
65退休
歎多5年就收皮
太長命咩都做唔到又食塞米
除非有ai革命成功令人唔洗再工作得到所需做共產世界
如果唔係太長命都只日係陀衰家

唔知人類滅亡果日香港人均壽命有冇百二歲呢

真係乜撚都講得出

咁大部分人有120歲先囉

香港啲官

又o岩喎

唉！香港就係俾呢d垃圾管理

其實你唔俾安樂死，啲人一樣可以自殺。
相反長命既，身體健康開心就冇所謂，過左60仲做緊野都幾正常。
但有啲人想做都冇人請sosad

局長咁講，勞動力人口增加返。唔使輸入外勞啦，單程証都免了。

咁之後咪30幾歲先有得入賭場同飲酒去club
合法屌閪都差唔多三十先得

呢民主黨精英呀！

香港有幾多人百二歲呀on9

幾多歲都冇得屌嫁啦

支那狗邊只120歲呀

我得廿歲命，所以十歲已經夠資格入賭場

咁我希望你60歲好死
唔好要港柒陪你鬥長命

童虎

條友有65歲，講野開始on 99

痴撚左線

如果三百歲命咁係咪60歲先成年？

佢好似曾經係民主黨人

其實佢講嘅野係social science嘅概念 個概念係指人類壽命延長所以對於中老年嘅劃分都要與時並進 就好似古代人平均壽命大概係4 50歲 所以普遍十幾歲就結婚生仔 但喺現代嚟講40幾歲先生仔都好常見 只係佢將個概念簡化再講出嚟聽落好on9啫

平時連登仔唔係最憎廢老咩 呢啲post竟然咁多正評